抑鬱症終於等到睇醫生

希望食藥有效啦
已經做乜嘢都冇曬活力 對所有嘢都冇曬興趣
返工都就快返唔到 晚晚失眠

由幾時開始意識到自己有抑鬱?

主要係因為我上堂嘅時候都已經冇曬集中力
然後唔知點解上網查抑鬱
發覺 所有症狀 喺呢一年漸漸中撚曬
上個月終於排期去睇醫生

係咪大壓力呀

感情
其他唔知頭唔知路嘅人毫不留情嘅說話
Bomb

一下太多野發生 真係好易boom

去個旅行散下心，又或者搵人傾訴下好過啦
食藥有副作用

我老細問我呢年喺度過成點
之後一次過對佢嘔曬所有工事既冤屈氣
聽到佢呆撚左

其實真係唔好食咁多藥 因為藥只係令到佢個下唔發出黎 但你食完之後要訓好耐同個人會變到好呆滯

加油
做下運動心情會轉人好
小弟都懷疑自己患上左

上次五月去旅行都係仲係諗住啲好恐怖嘅說話完全散唔到心
可以傾訴嘅朋友都冇曬

原本諗住清假聽日去北海道旅行
見冰天雪地都係香港周圍行下算

好恐怖嘅依家連打機嘅意欲都冇埋

我下下個星期都去睇精神科
發生太多嘢，個人變得好易喊，控制唔到情緒

症狀係重到我相信唔食藥都冇可能覺得好
醫生都唔係亂開藥嘅 都係想有個 藥物幫你託一托 呢段低潮期

我上個月食食下早餐都會喊

你逼自己搵多d朋友去下玩啦 我明係好難去想接觸人

以前都爆過 匿埋喺屋企
所以斷曬人際網絡
只係搵得番大專識嘅玩下

我朝早訓醒喊 ，睇睇下youtube又喊

打機睇戲跑步 上堂返工旅行 全部都開心唔番
十號風球落街走去海邊 幾鬼想有棵樹砸死自己

我由大約5年前
上個月睇埋醫生確診埋

試過想坐小巴想發生意外 全車人都好彩 但得我一個唔好彩死神搵中我
屌

學多d關於抑鬱症既知識

會有幫助

噚晚新聞透視有講情緒病

你嘗試去搵多d朋友玩下 盡量唔好成日比自己一個
你試下搵一個你信賴既人講你自己情緒病既事啦

啱 有咗個病咁耐 發覺要同多啲熟嘅人一齊 講多啲嘢 先可忘憂
當然加上藥物治療啦

Btw樓主食邊隻藥先

睇左好啲既

利申 中至重度抑鬱

要相信身邊既人都係愛你

我唯一信賴嘅人都已經無埋
係我最大打擊

朋友傾的話

最好搵個識得咩係抑鬱

或者有抑鬱經驗既傾

唔係到時話咩加油呀，唔好諗埋一邊呀，唔好咁負面呀

就真係多謝晒

其實我信唔到 與我常在呢首歌好啱 只有自己先feel到自己感受

血清素

做咩嘢

名呢？我都係

兩個抑鬱既痴埋一齊既咪入長州囉

fluoxetine 10mg

其實肯去排期都已經好好
起碼巴打你都係幫緊你自己
不過記得千其唔好自己停藥

算吧我有情緒病真係長貧難顧
仲會傳染人㗎 離開我對佢都好

估唔到排政府見精神科醫生都只係六個禮拜
心理醫生就要再等

唔好咁諗啦 你咁淨係會自我隔離

岩啊 知身邊既人都關心自己
但淨係叫我接受 改變 睇開d 樂觀d 同唔好諗

呢個真 覺得自己累咗人

成人條隊好少少啦
小朋友嗰條長好多

我有朋友都有抑鬱 同佢講野好 同佢講幾次加油佢已經唔理我 應該點樣幫佢

陪下佢去下玩 令到佢暫時忘憂啦
你可以建議佢講曬d唔開心既野出黎
但係你千其唔好亂咁比建議
好多道理我地都知 但係抑鬱會將一個人推到絕望
最重要係 你要比到個感覺佢 係你永遠會係佢身邊同無限量support佢

老實講，講加油我都唔會唔理你啦
如果真係好frd嘅不如打比佢，或者見到面時傾下計
不過其實都好似無乜用

睇到心痛
雖然我唔係抑鬱症患者
以我片面認知 抑鬱症好辛苦 24小時比負面情緒困擾
真心覺得識自己排期睇醫生好勁

唔該大家
因為我唔知道點樣安慰佢好
佢而家同我講話唔想食藥 好似好依賴隻藥咁
我真係唔知點樣講野好啦

加油呀

拉佢出去玩下行下傾下計
停止所有 開心啲啦你諗多咗啦 呢類說話

旁人應該講咩說話去關心佢地
我試過好似上面咁講,樂觀D,唔好諗咁多
又試過話真係比意見,話試下去旅行,聽下歌,搵樣自己真係有興趣嘅野
亦都試過同佢地鬥慘,話自己D壓力都好大,點點點
結果好似講咩都無乜分別咁
其實你地係想聽到人地點鼓勵你地,純粹想知

其實...
乜都唔需要講...
只要靜靜咁係佢身邊支持佢就得...

當佢好低落好痛苦既時候...
有一個人願意關心佢...
願意同佢一齊去面對...
陪下佢...聽下佢可能訴下苦...
咁樣已經好好...

真架...
同埋唔好畀到佢有種「佢好麻煩」既感覺...
因為抑鬱症既人好多本身都好怕會麻煩到人
好唔想去其他人求助...
所以你更加唔好令佢走去另一個極端

補段片

對生活上既所有野都無曬熱情，乜都唔想做。
放假淨係想訓係床上網同食野。

做自己想做嘅嘢啦
我都睇緊counselor
有揾吓人好好多
讀緊書免費
但我唔知街外有無免費
無就會好貴
1200/45mins
睇醫生可能好啲
最少比得起
而且有藥會好過啲
但聽講睇症時間唔夠長
要好靠自己

利申：睇左九個月都未好返，但感覺好啲

我自己好想有個依賴得嘅人
但自己又有事 扮唔到正常

開左抗抑鬱藥比我係咪姐係我有問題。。。?但又唔覺

ching 加油

「樂觀啲啦」喺我哋嘅世界根本唔成立
如果樂觀到 冇人想有抑鬱㗎。

每晚望撚著啲藥
都會抑鬱發作咁濟
到底我幾時會正常返 到底幾時會脫離到

無啦啦同人講加油？
其實抑鬱症患者嘅朋友 最緊要陪佢
講咩其實唔重要
當然唔好夾硬捉佢出黎啦卜

我想問下
其實懷疑自己有抑鬱，最即時去診所睇得唔得？
我真係好辛苦，唔想做人但無勇氣去死
覺得生存落去好無意思

抑鬱主要係心理上受負面情緒影響
係長期同無中斷
生理方面 如失眠 頭痛 血壓升高 做事無動力

我睇左兩個月醫生 私家精神科
會慢慢同你試藥 試岩左先會加重份量
有啲人食左藥覺得無用 可能未試岩藥

我第一隻食lexapro 完全無效
第二隻食Effexor 就好有用

就算搵岩藥 都要患者自己努力
藥物只係調節你腦入面傳遞物質 令你做事有動力
並非直接醫好抑鬱 所以唔好諗住食藥會醫番好

如果自殺念頭重 可以先去診所
私家精神科有時都會即時約到

知唔知自己因乜事唔開心？因乜事會辛苦？

我唔係近年先係咁，講返起我都唔知應該將個原因歸落邊到
中學個時已經會企係門口喊都落唔到樓返學，當時就讀書壓力太大
後尾就有因為工作壓力、同朋友相處問題、愛情
樣樣都令我覺得好唔開心好辛苦

香港地 工作讀書的確係壓力大
有時都唔知係生存定生活

最聰明嘅抑鬱症患者係最了解自己點解唔開心

我自問唔係聰明，根本唔知最根本個原因係乜野
又或者咁講，可能10年前我已經去睇醫生既話，就唔會唔知道

係靠自己做問卷睇有幾多分
醫生都係靠 你自己答嘅問卷 判斷你有幾嚴重

想問個見醫生過程係點
有D抑鬱想去睇

門診專介信
排醫院專科

你有錢嘅話排私家1200/45min